<resources>
    <string name="app_name">Guia del Cesar</string>
    <string name="text_info">CONOCE MÁS SOBRE VALLEDUPAR Y SUS ALREDEDORES</string>
    <string name="descripcion">Descripción :</string>
    <string name="string_municipio_eventos">Eventos que se realizan en los diferentes municipios del cesar</string>


    <string-array name="name_municipios">
        <item>Valledupar</item>
        <item>La paz</item>
        <item>Manaure</item>
        <item>Pueblo Bello</item>
        <item>Aguachica</item>
        <item>Codazzi</item>
        <item>SAN DIEGO</item>
        <!--<item>Astrea</item>-->
    </string-array>

    <string-array name="Descripcion_municipios">
        <item>
            Valledupar, también llamada Ciudad de los Santos Reyes del Valle de Upar, es un municipio colombiano, capital del departamento del Cesar. Es la cabecera del municipio homónimo, el cual tiene una extensión de 4493 km², 493 342 habitantes y junto a su área metropolitana reúne 677 9411​ habitantes; está conformado por 25 corregimientos y 102 veredas.
            \n\n
            Está ubicada al nororiente de la Costa Atlántica colombiana, a orillas del río Guatapurí, en el valle del río Cesar formado por la Sierra Nevada de Santa Marta al occidente y la serranía del Perijá al oriente.
        </item>
        <item>
            La Paz, es un municipio colombiano ubicado en el departamento del Cesar, en el área metropolitana de Valledupar, cuya cabecera municipal es Los Robles. Cuenta con una población de alrededor de 25.000 habitantes, es centro de una rica comarca ganadera (vacunos). Se localiza a 12 km al sur de la ciudad de Valledupar. Las almojábanas son parte importante de su gastronomía. Alberga una sede de la Universidad Nacional de Colombia.
            \n\nMas información: en https://es.wikipedia.org/wiki/La_Paz_(Cesar)
        </item>
        <item>
            <b>Manaure Balcón del Cesar</b> es uno de los 25 municipios que conforman el departamento del Cesar en la región Andina , Colombia. Limita al norte con La Jagua del Pilar (departamento de La Guajira), al sur y al occidente con el municipio de La Paz y al oriente con la República Bolivariana de Venezuela. Es reconocido en la región por la suavidad de su clima. Posee una precipitación anual de 1361 mm. Hace parte del Área metropolitana de Valledupar.
            \n\nMas información en: https://es.wikipedia.org/wiki/Manaure_Balc%C3%B3n_del_Cesar
        </item>
        <item>
            <b>Pueblo Bello</b> es uno de los 25 municipios colombianos que integran el Departamento del Cesar. Se encuentra sobre la Sierra Nevada de Santa Marta a una altitud de 1200 m.s.n.m. en un estrecho valle de montaña sobre un altiplano. Es un importante centro para servicios de salud y abasto para la población Indígena de la Sierra y un atractivo sitio turístico no solo para los habitantes del Cesar sino también de otras regiones de Colombia por tener en su jurisdicción la capital de la Cultura Arhuaca Nabusímake con todas las características de la cultura indígena en pleno esplendor.\n\n
            mas información en: https://es.wikipedia.org/wiki/Pueblo_Bello
        </item>
        <item>
            Aguachica es una ciudad colombiana ubicada al nororiente del país, en el departamento del Cesar. Por economía y población es la segunda ciudad del departamento y uno de los centros urbanos más importantes de la región.\n
            La ciudad se encuentra en una posición geográfica estratégica, siendo un punto de conexión entre el norte y el interior oriental del país a través de la Troncal del Magdalena (Ruta Nacional 45) y la Troncal Central (Ruta Nacional 45A), contando además con transporte aéreo, férreo y en forma paralela con la vía fluvial del río Magdalena.\n
        </item>
        <item>
            Agustín Codazo o simplemente Codazo, conocida como la capital agroenergética de Colombia, es un municipio localizado al norte del departamento del Cesar, limita al norte con La Paz, al oeste con El Paso, al sur con Becerril y al este con Venezuela.​\n
            Es la tercera Ciudad en población e importancia del departamento del Cesar, Es un importante centro en producción agroindustrial, Agrícola y ganadera en el departamento, Además es el 8° Productor de carbón de Colombia. Posee una situación geográfica estratégica que favorece su integración con los mercados regionales y los principales centros exportadores del país.
        </item>
        <item>
            Villa de San Diego es un municipio de Colombia, situado en el nordeste del país en el departamento de Cesar. La cabecera del municipio está situada a 20 km3​ de la capital departamental, Valledupar, y hace parte del área metropolitana de la ciudad. El área municipal es de 614 km² y limita por el norte con Valledupar y La Paz, por el este y el sur con La Paz y por el oeste con Valledupar. Forman parte del municipio los corregimientos de: Media Luna, Tocaimo, El Rincón, Los Tupes, Las Pitillas, Los Brasiles y Nuevas Flores. Es cabecera de círculo notarial con una notaría, perteneciente al círculo principal de registro y al distrito judicial de Valledupar; el Municipio de San Diego corresponde a la circunscripción electoral del Cesar. Al 1º de enero de 1995 tenía registrados 2.643 predios urbanos y 555 rurales.
        </item>
        <item>
            Astrea es un municipio colombiano, situado en el noreste del país, en el departamento de Cesar. Limita al norte y al oeste con el municipio de Pijiño del Carmen (ubicado en el departamento de Magdalena). Por el norte, también limita con El Paso. Por el sur con el departamento de Magdalena (municipios de San Sebastián de Buenavista y Guamal) y al este con Chimichagua.
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="desciption_eventos">
        <item>
            En valledupar se realiza anual mente el Festival de la Leyenda Vallenata, llamado también Festival Vallenato, es el evento más importante del vallenato.1​ Se celebra anualmente a finales de abril o principios de mayo desde 1968 en Valledupar, y es organizado por la Fundación Festival de la Leyenda Vallenata, la cual vela por la defensa y difusión de la expresiones folclóricas y populares que rodean la música vallenata. El festival busca preservar cuatro de los cinco aires o ritmos del vallenato: paseo, merengue, son y puya.2​ Además, el género de la piqueria, la parranda, la poesía campesina, cuentos, leyendas, mitos, tradición oral, expresiones literarias, socioculturales y artísticas asociadas al vallenato\n\n
            Feria del dulce en la plaza Alfonso lopez\n
            Durante la Semana Santa, 65 puestos de dulces instalados en la recién renovada Plaza Alfonso López atendieron a miles de visitantes entre locales y turistas
        </item>
        <item>
            LA PAZ\n\n
            Festival Cultural La Paz en el Mundo\n
            Los orígenes se remontan a la necesidad de algunos jóvenes por impulsar el acercamiento de nuevas formas de expresión artísticas y culturales en el municipio de Los Reyes La Paz.
        </item>
        <item>
            MANAURE\n\n
            FESTIVAL Y REINADO DE LA SAL, GAS Y FLAMENCOS\n
            El Festival y Reinado de la Sal, Gas y Flamenco, da a conocer los aspectos culturales, industriales, comerciales y turísticos de esta región. Los cuales son el impulsor del desarrollo de Manaure y sus habitantes.\n
            Se realiza cada año en el mes de junio.
        </item>
        <item>
            PUEBLO BELLO\n\n
            Fiestas Patronales Virgen del Carmen\n
            Cada 16 de julio los católicos le rinden tributo a Nuestra Señora del Carmen, patrona de los conductores, de los Bomberos y la reina de las Fuerzas Armadas de Colombia.\n
            realizando siempre una caravana que se hace partiendo de las distintas veredas del Municipio de Granada, hasta llegar al parque principal que por lo general se realiza un misa y después se dispone el Padre de la Parroquia a dar bendiciones conductores y sus vehículos.
        </item>
        <item>
            AGUACHICA\n\n
            En Aguachica podemos realizar diferentes actividades acuáticas y ecoturismo gracias a su ubicación geográfica, queda entre la Cordillera Oriental y el Valle del río Magdalena.\n\n

            BOSQUE EL AGÜIL\n

            En el sector urbano sobresale el bosque el Agüil; como zona verde de gran biodiversidad que se encuentra en la parte norte de la periferia de la zona urbana; posee más de 70 especies de árboles nativos de la Región.\n\n
            Festividades: Fiestas patronales celebradas en agosto
        </item>
        <item>
            CODAZZI\n\n
            Llamada “CIUDAD BLANCA DE COLOMBIA” por ser una región líder en la producción de algodón. El municipio de Agustín Codazzi se encuentra ubicado en la parte norte del Departamento del Cesar a 45 minutos del la capital del departamento, Valledupar, hace parte de la Serranía de Perijá.\n\n

            Algunos de sus eventos mas importantes son:\n\n

            Festividades (Tarima Alfonso Ávila Quintero)\n
            El municipio de Agustín Codazzi tiene como principal evento cultural y turístico el Festival de Música Vallenata en Guitarra. Fundado desde 1987, en los aires de música tradicional en tríos, paseo y merengue.\n\n

            EL FESTIVAL VALLENATO EN GUITARRAS EN AGUSTÍN CODAZZI
            Es catalogado por el ministerio de cultura como uno de los 17 festivales de música tradicional más importante del país; el primero en su género a nivel nacional.\n\n

            Es importante destacar que el certamen goza de una gran aceptación por parte del guitarristas y compositores del ámbito nacional.\n

            Año tras año ha venido aumentando el número de participantes; lo que ha permitido el interés de los medios de comunicación, televisivos, radiales y escritos para realizar el cubrimiento y difusión de nuestro magno evento, el cual se realiza todos los años a mediados del agosto-
        </item>
        <item>
           El municipio de San Diego ofrece a sus visitantes diversos eventos que fomentan la cultura, el folclor y la religiosidad de sus habitantes, entre ellos se celebran el Festival de Acordeones, Versos y Canciones celebrado en junio, el festival de Voces, Versos y Canciones del barrio La Victoria en diciembre, las fiestas de la Virgen del Perpetuo Socorro que se celebra el segundo domingo de junio, las de la Virgen del Carmen el 16 de julio la de San Rafael que se celebra el 24 de Octubre en el corregimiento de los Tupes, el festival del Aguacate en el corregimiento de Media Luna, el cumpleaños de nuestro Señor Jesucristo y la Hermosísima Semana Santa.\n\n
            mas informacion en: http://www.colombiaturismoweb.com/DEPARTAMENTOS/CESAR/MUNICIPIOS/SAN%20DIEGO/SAN%20DIEGO.htm
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="latitud">
        <item>10.4650361</item><!--valledupar-->
        <item>10.3888025</item><!--La paz-->
        <item>10.3910411</item><!--MANAURE-->
        <item>10.409489</item><!--PUEBLO BELLO-->
        <item>8.309492394642376</item><!--AGUACHICA-->
        <item>10.038834</item><!--CODAZZI-->
        <item>10.333932</item><!--San diego-->
    </string-array>
    <string-array name="longitud">
        <item>-73.2528426</item><!--valledupar-->
        <item>-73.1721935</item><!--La paz-->
        <item>-73.0270699</item><!--MANAURE-->
        <item>-73.591486</item><!--PUEBLO BELLO-->
        <item>-73.61684205886704</item><!--AGUACHICA-->
        <item>-73.235670</item><!--CODAZZI-->
        <item>-73.181319</item><!--San diego-->
    </string-array>

    <string-array name="municipio_sitio">
        <item>
            Sin duda alguna, el mejor plan es visitar la ciudad en épocas del Festival Vallenato, su atractivo turístico destacado. Además de esto, una actividad ideal para toda la familia es recorrer las glorietas, cuyo principal atractivo son los monumentos. En la avenida Simón Bolívar, una de las más largas de la ciudad, se pueden ver las esculturas del Cacique Upar, el Folclor Vallenato y Los Gallos.
        </item>
        <item>
            A tan solo 15 minutos de Valledupar se encuentra La Paz, tierra de compositores y almojábanas, pero que hoy en día basa su economía en la venta de gasolina de contrabando. Pese a ello cuenta con una gran variedad de atractivos tanto naturales como culturales, entre los que se destacan las calles empedradas de San José de Oriente, el Festival de la Almojabanera y el Festival Voces y Canciones.\n La almojábana es entonces lo más representativo de la gastronomía local y suele acompañarse muy bien por ricos granizados de mora y guanábana que se pueden encontrar sobre la vía nacional.
        </item>
        <item>
            Manaure Balcón del Cesar ha sido por excelencia el Balcón Turístico del Cesar, se caracteriza por la gran hermosura de su vegetación, la frescura de su medio ambiente la belleza de su río y sobre todo por la amabilidad de sus gentes. Manaure ha sido Musa de inspiración de viejos juglares del vallenato como son. el viejo Emiliano Zuleta, Poncho Cotes, Escalona, Andrés Becerra, Leandro Díaz, Juan Manuel Muegues y muchos otros, que al llegar a esta tierra se prendaron del encanto mágico de su entorno dedicándole sus mejores canciones.
        </item>
        <item>
            A una hora y media de Valledupar, Cesar, se encuentra una joya turística y uno de los pueblos más tranquilos para descansar en Colombia: Pueblo Bello.\n

            Con una temperatura templada entre 16 y 22ºC Pueblo Bello es el lugar ideal no solo para desconectarse y descansar, sino para conocer una parte de la historia del departamento en el que reina el vallenato.\n

            Desde Valledupar, tan solo debe tomarse la carretera principal donde encontrará la ruta para empezar a subir hasta los 1200 metros sobre el nivel del mar donde se encuentra Pueblo Bello.
        </item>
        <item>
            El territorio de Aguachica tiene una zona montañosa al Norte, representada por las estibaciones Noroccidentales de la Cordillera Oriental con elevaciones entre los 200 y los 2.150 metros sobre el nivel del mar; al sur una zona de planicie o llanura regada por los ríos Lebrija y Magdalena y sus numerosa quebradas y arroyos, cuya fisiografía oscila entre los 50 y los 200 msnm.\n\n

            Mas informacion en: https://encolombia.com/turismo/destinos-turisticos/destinos-colombianos/cesar/aguachica/
        </item>
        <item>
            Es la tercera Ciudad en población e importancia del departamento y capital agroindustrial de Colombia. Su nombre se debe al militar y geógrafo italiano Agustín Codazzi. Aquí se celebra el festival vallenato en guitarras y su hermosa iglesia y plaza principal son un encanto para propios y visitantes. Muchos son los lugares para descubrir y balnearios en donde pasar un momento en familia.
            mas infacion en: http://cartillaturistica.eventossinndetec.com/#/cartilla/nuestrossitios/es/49
        </item>
        <item>
            Como lo dice el clásico de la música Vallenata Mis Condiciones que canta Iván Villazón: “Quiero llevarte a conocer un bello pueblo del Cesar, para San Diego vas a ir y nunca lo vas a olvidar.” La iglesia colonial, su hermosa plaza, la fuente y su zona rural, de la cual el corregimiento de Los Encantos es la más visitada por sus hermosas cascadas, son una joya por descubrir.
        </item>
        <!--<item>
            La región de la montaña como llamaban los habitantes de San Sebastián, San Zenón, Pijiño, Pinto y Guamal al territorio comprendido entre los pueblos de Guamal, San Sebastián, El Difícil, El Paso y Chimichagua, caracterizado por la flora y fauna natural exótica, fue una de las razones para que personas oriundas de Plato, El Carmen de Bolivar, exploraron este territorio en las primeras
            décadas del siglo XX, en busca de mejores condiciones de vida mediante la explotación del Látex del árbol de Bálsamo de Tolua (Miroxilon, balsamum-Miroxilon tuluífera.) realizando pequeños campamentos que con el pasar del tiempo se convirtieron en fincas de cuatro, cinco hectáreas y más delimitadas por trochas realizadas a machetes y hachas cultivadas de pastos naturales y cultivos de Pan coger
        </item>-->
    </string-array>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>
    <string name="buscar">Buscar</string>
    <string name="municipios">Municipios</string>
    <string name="todosservice">Todos</string>
    <string name="drogueriaservice">Droguerias</string>
    <string name="hospitalesservice">Hospitales</string>
    <string name="turismoservice">Turismo</string>


    <!--Array de platos tipicos...........................................................................................-->


    <!-- here is the data of the dishes -->
    <string-array name="name_plato">
        <item>CHIVO ASADO</item>
        <item>CARNE DE RES ASADA</item>
        <item>ARROZ DE COCO</item>
        <item>SANCOCHO TRIFASICO</item>
        <item>VIUDA DE PESCADO</item>
    </string-array>

    <string-array name="description_plato">
        <item>
            El chivo asado es una plato tipico de la region del Cesar, en gran parte de los municipios se prepara mas que todo para matrimonios y festividades...
        </item>
        <item>
            La carne Asada es un plato que se prepara  mas que todo para reuniones con familiares y amigos, celebrar festividades o fechas especiales...
        </item>
        <item>
            El Arroz con coco es una de las especialidades de la cosina Cesarence por lo general cuando se prepara se usa como acompañante de otra comida...
        </item>
        <item>
            El saconcho trifasico o sancocho de tres carnes es un popular plato no solo en e Cesar prodia desirce que en toda Colombia...
        </item>
        <item>
            La viuda de pescado es una comida tipica de Cesar, un bocachico acompañado de yuca harinosa, patano amarillo y verde, suero y con lo que mas se antoje...
        </item>
    </string-array>


    <string-array name="preparation_plato">
        <item>
            Prepare una salmuera con el jugo de limón, el vinagre, el aceite, los ajos, las cebollas, las yerbas y los aliños. Revuelva bien y ponga las presas del chivo a adobar por unas horas. Asiste las brasas al vivo y coloque las presas sobre una parrilla. Aselas por ambos lados hasta que estén doradas, rociandoles la salsa por encima. Acompáñelo con yuca frita y arroz blanco.
        </item>
        <item>
            1 - Se limpia la carne. Se le quita la grasa y los nervios desagradables.\n
            2 - Se le añade la sal, al gusto.\n
            3 - Calentar el aceite. Cuando esté muy caliente se añadirá la carne, para dorarla.\n
            4 - Añadirle los dientes de ajos, las zanahorias y las cebollas\n
            5 - Todo al horno 180 200 grados unos 20 minutos. Vigilad que no se queme.\n
            6 - A mitad de la preparación, añadir el vaso de vino. Y seguid asando.\n
            7 - Sacad la carne del horno y servir con su salsa aparte. No te quemes!!\n
        </item>
        <item>
            Partir el coco en trozos pequeños y licuarlo en su propia agua. colar y dejar el bagazo aparte. Licuar nuevamente el bagazo de coco con el agua tibia. Aparte, en una olla poner a calentar a fuego medio, la primera leche del coco con el azúcar y dejar cocer gasta que se ponga dorado. Incorporar la segunda agua de coco, la gaseosa la sal, y las pasas. dejar hervir. Añadir el arroz y mezclar dejar secar y agregar mantequilla, tapar la olla y continuar la cocion a fuego bajo hasta que el grano seque completamente. Acompañarlo con tajadas de plátano.
        </item>
        <item>
            Sazone las carnes y cocínelas sin dejar que se ablanden totalmente. Agregue el agua. Cuando hierva, añada las viandas. Deje hervir por unos minutos, y luego añada el jugo de naranja agria y el resto de los ingredientes. Cuando esté todo cocido y con el espesor deseado, rectifique la sal.
            Sirve para 6 personas
        </item>
        <item>
            Pon a hervir el agua en una olla con la cebolla, el ajo, el cilantro, la sal, la pimienta y el comino. Agrega los plátanos y con intervalos de 10 minutos añade la papa, la yuca, la arracacha y la ahuyama. Agrega los pescados y cocina a fuego medio 20 minutos con la olla tapada. Saca los pescados y el resto de los ingredientes y sírvelos bañados con el resto de los ingredientes. Cuela el caldo y sírvelo aparte con mucho cilantro.
        </item>
    </string-array>

    <!--Resaturante Chivo asado................................................................................-->
    <string-array name="restaurante_name_chivo_Asado">
        <item>Santa Brasa</item>
        <item>Restaurante Tipicos Eloy</item>
        <item>Restaurante La Brasa</item>
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_red_social_chivo_asado">
        <item>https://www.facebook.com/Santa-Brasa-Asados-660647544143411</item><!--Santa Brasa-->
        <item>https://www.instagram.com/tipicos_eloy/?hl=es-la</item><!--Restaurante Tipicos Eloy-->
        <item>https://www.instagram.com/restaurantelabrasaa/?hl=es-la</item><!--Restaurante La Brasa-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_horario_chivo_asado">
        <item>De lunes a viernes: 11:45 a 22:00</item><!--Santa Brasa-->
        <item>De lunes a viernes: 06:00 a 14:00</item><!--Restaurante Tipicos Eloy-->
        <item>De lunes a domingo: 06:00 a 22:00</item><!--Restaurante La Brasa-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_latitud_chivo_Asado">
        <item>10.481433</item><!--Santa Brasa-->
        <item>10.4808807</item><!--Restaurante Tipicos Eloy-->
        <item>8.313398</item><!--Restaurante La Brasa-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_longitud_chivo_Asado">
        <item>-73.254209</item><!--Santa Brasa-->
        <item>-73.254388</item><!--Restaurante Tipicos Eloy-->
        <item>-73.596945</item><!--Restaurante La Brasa-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_chivo_asado_direccion">
        <item>Valledupar, Cesar</item><!--Santa Brasa-->
        <item>Cra. 12 #8-50, Valledupar, Cesar</item><!--Restaurante Tipicos Eloy-->
        <item>#4-41 a, Cra. 40 #4103, Aguachica, Cesar</item><!--Restaurante La Brasa-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurane_chivo_asado_telefono">
        <item>+573135325938</item><!--Santa Brasa-->
        <item>+573152245876</item><!--Restaurante Tipicos Eloy-->
        <item>+573135325938</item><!--Restaurante La Brasa-->
    </string-array>

    <!--Restaurantes Carne de res Asada.....................................................................-->

    <string-array name="restaurante_name_carne_res_asada">
        <item>Santa Brasa</item>
        <item>Restaurante Tipicos Eloy</item>
        <item>Restaurante La Brasa</item>
        <item>Restaurante Rincón Paisa</item>
        <item>RESTAURANTE EL ESTABLO</item>
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_red_social_carne_res_asada">
        <item>https://www.facebook.com/Santa-Brasa-Asados-660647544143411</item><!--Santa Brasa-->
        <item>https://www.instagram.com/tipicos_eloy/?hl=es-la</item><!--Restaurante Tipicos Eloy-->
        <item>https://www.instagram.com/restaurantelabrasaa/?hl=es-la</item><!--Restaurante La Brasa-->
        <item>https://rinconpaisa.business.site/?m=true</item><!--Restaurante Rincón Paisa-->
        <item>https://www.facebook.com/RestauranteElEstablo.Aguachica</item><!--RESTAURANTE EL ESTABLO-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_horario_carne_res_asado">
        <item>De lunes a viernes: 11:45 a 22:00</item><!--Santa Brasa-->
        <item>De lunes a viernes: 06:00 a 14:00</item><!--Restaurante Tipicos Eloy-->
        <item>De lunes a domingo: 06:00 a 22:00</item><!--Restaurante La Brasa-->
        <item>De lunes a viernes: 11:45 a 22:00</item><!--Restaurante Rincón Paisa-->
        <item>De lunes a domingo: 06:00 a 22:00</item><!--RESTAURANTE EL ESTABLO-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_latitud_carne_res_asado">
        <item>10.481433</item><!--Santa Brasa-->
        <item>10.4808807</item><!--Restaurante Tipicos Eloy-->
        <item>8.313398</item><!--Restaurante La Brasa-->
        <item>8.313013</item><!--Restaurante Rincón Paisa-->
        <item>8.307708</item><!--RESTAURANTE EL ESTABLO-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_longitud_carne_res_asado">
        <item>-73.254209</item><!--Santa Brasa-->
        <item>-73.254388</item><!--Restaurante Tipicos Eloy-->
        <item>-73.596945</item><!--Restaurante La Brasa-->
        <item>-73.603242</item><!--Restaurante Rincón Paisa-->
        <item>-73.598103</item><!--RESTAURANTE EL ESTABLO-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_chivo_carne_res_asado">
        <item>Valledupar, Cesar</item><!--Santa Brasa-->
        <item>Cra. 12 #8-50, Valledupar, Cesar</item><!--Restaurante Tipicos Eloy-->
        <item>#4-41 a, Cra. 40 #4103, Aguachica, Cesar</item><!--Restaurante La Brasa-->
        <item>Cra. 32 #5-45, Aguachica, Cesar</item><!--Restaurante Rincón Paisa-->
        <item>Cra. 40 ##8a-28, Aguachica, Cesar</item><!--RESTAURANTE EL ESTABLO-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurane_carne_res_asado_telefono">
        <item>+573135325938</item><!--Santa Brasa-->
        <item>+573152245876</item><!--Restaurante Tipicos Eloy-->
        <item>+573135325938</item><!--Restaurante La Brasa-->
        <item>+573158555213</item><!--Restaurante Rincón Paisa-->
        <item>+573152428857</item><!--RESTAURANTE EL ESTABLO-->
    </string-array>

    <!--Restaurantes sancocho.............................................................................-->

    <string-array name="restaurante_name_sancocho">
        <item>Restaurante Rincón Paisa</item>
        <item>RESTAURANTE EL ESTABLO</item>
        <item>Restaurante La Brasa</item>
        <item>Sancocho Junior</item>
        <item>Donde Siempre</item>
        <item>La Paz EN LA VIA</item>
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_red_social_sancocho">
        <item>https://rinconpaisa.business.site/?m=true</item><!--Restaurante Rincón Paisa-->
        <item>https://www.facebook.com/RestauranteElEstablo.Aguachica</item><!--RESTAURANTE EL ESTABLO-->
        <item>https://www.instagram.com/restaurantelabrasaa/?hl=es-la</item><!--Restaurante La Brasa-->
        <item>https://www.instagram.com/sancochojunior/?hl=es-la</item><!--Sancocho Junior-->
        <item>https://www.instagram.com/dondesiemprevpar/?hl=es-la</item><!--Donde Siempre-->
        <item>https://www.google.com/maps/place/Restaurante+La+Paz+EN+LA+VIA/@10.3872431,-73.2066337,13z/data=!4m8!1m2!2m1!1sLa+Paz+EN+LA+VIA!3m4!1s0x8e8abc863edd6415:0x7017580eb469632e!8m2!3d10.3872431!4d-73.1716148</item><!--La Paz EN LA VIA-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_horario_sancocho">
        <item>De lunes a viernes: 11:45 a 22:00</item><!--Restaurante Rincón Paisa-->
        <item>De lunes a domingo: 06:00 a 22:00</item><!--RESTAURANTE EL ESTABLO-->
        <item>De lunes a domingo: 06:00 a 22:00</item><!--Restaurante La Brasa-->
        <item>De lunes a domingo 10:30a16:00</item><!--Sancocho Junior-->
        <item>De lunes a domingo, 18:00a23:00</item><!--Donde Siempre-->
        <item>De lunes a sabado, 11:45 a 22:00</item><!--La Paz EN LA VIA-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_latitud_sancocho">
        <item>8.313013</item><!--Restaurante Rincón Paisa-->
        <item>8.307708</item><!--RESTAURANTE EL ESTABLO-->
        <item>8.313398</item><!--Restaurante La Brasa-->
        <item>10.483433</item><!--Sancocho Junior-->
        <item>10.485722</item><!--Donde Siempre-->
        <item>10.387539</item><!--La Paz EN LA VIA-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_longitud_sancocho">
        <item>-73.603242</item><!--Restaurante Rincón Paisa-->
        <item>-73.598103</item><!--RESTAURANTE EL ESTABLO-->
        <item>-73.596945</item><!--Restaurante La Brasa-->
        <item>-73.262143</item><!--Sancocho Junior-->
        <item>-73.260212</item><!--Donde Siempre-->
        <item>-73.171679</item><!--La Paz EN LA VIA-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_sancocho_direccion">
        <item>Cra. 32 #5-45, Aguachica, Cesar</item><!--Restaurante Rincón Paisa-->
        <item>Cra. 40 ##8a-28, Aguachica, Cesar</item><!--RESTAURANTE EL ESTABLO-->
        <item>#4-41 a, Cra. 40 #4103, Aguachica, Cesar</item><!--Restaurante La Brasa-->
        <item>Calle 7 No. 19-24, Valledupar, Cesar</item><!--Sancocho Junior-->
        <item>Carrera 13A #6C-02, Barrio Los Angeles, Valledupar, Cesar</item><!--Donde Siempre-->
        <item>Cra. 6 #4-95 a 4-1, La Paz, Cesar</item><!--La Paz EN LA VIA-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurane_sancocho_telefono">
        <item>+573158555213</item><!--Restaurante Rincón Paisa-->
        <item>+573152428857</item><!--RESTAURANTE EL ESTABLO-->
        <item>+5755654630</item><!--Restaurante La Brasa-->
        <item>+5755733438</item><!--Sancocho Junior-->
        <item>+5755834936</item><!--Donde Siempre-->
        <item>+5755834936</item><!--La Paz EN LA VIA-->
    </string-array>

    <!--Restaurante arroz de coco..............................................................................-->
    <string-array name="restaurante_name_arroz_coco">
        <item>Compae Chipuco</item>
        <item>Varadero Valledupar</item>
        <item>Restaurante Mary Luna</item>
        <item>Sancocho Junior</item>
        <item>Donde Siempre</item>
        <item>La Paz EN LA VIA</item>
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_red_social_arroz_coco">
        <item>http://www.compaechipucorestobar.com/</item><!--Compae Chipuco-->
        <item>http://varaderorestaurante.co/</item><!--Varadero Valledupar-->
        <item>https://www.facebook.com/Restaurante-Mary-Luna-106451237749862</item><!--Restaurante Mary Luna-->
        <item>https://www.instagram.com/sancochojunior/?hl=es-la</item><!--Sancocho Junior-->
        <item>https://www.instagram.com/dondesiemprevpar/?hl=es-la</item><!--Donde Siempre-->
        <item>https://www.google.com/maps/place/Restaurante+La+Paz+EN+LA+VIA/@10.3872431,-73.2066337,13z/data=!4m8!1m2!2m1!1sLa+Paz+EN+LA+VIA!3m4!1s0x8e8abc863edd6415:0x7017580eb469632e!8m2!3d10.3872431!4d-73.1716148</item><!--La Paz EN LA VIA-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_horario_arroz_coco">
        <item>De lunes a jueves, 07:00a19:00</item><!--Compae Chipuco-->
        <item>De lunes a domingo, 12:00a15:00, 18:00a22:00</item><!--Varadero Valledupar-->
        <item>De lunes a sabado: 06:00 a 14:00</item><!--Restaurante Mary Luna-->
        <item>De lunes a domingo 10:30a16:00</item><!--Sancocho Junior-->
        <item>De lunes a domingo, 18:00a23:00</item><!--Donde Siempre-->
        <item>De lunes a sabado, 11:45 a 22:00</item><!--La Paz EN LA VIA-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_latitud_arroz_coco">
        <item>10.478960</item><!--Compae Chipuco-->
        <item>10.482557</item><!--Varadero Valledupar-->
        <item>9.567710</item><!--Restaurante Mary Luna-->
        <item>10.483433</item><!--Sancocho Junior-->
        <item>10.485722</item><!--Donde Siempre-->
        <item>10.387539</item><!--La Paz EN LA VIA-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_longitud_arroz_coco">
        <item>-73.244421</item><!--Compae Chipuco-->
        <item>-73.248674</item><!--Varadero Valledupar-->
        <item>-73.329102</item><!--Restaurante Mary Luna-->
        <item>-73.262143</item><!--Sancocho Junior-->
        <item>-73.260212</item><!--Donde Siempre-->
        <item>-73.171679</item><!--La Paz EN LA VIA-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_arroz_coco_direccion">
        <item>Cra. 6 #No. 16-24, Valledupar, Cesar</item><!--Compae Chipuco-->
        <item>Cl. 12 #6 - 56, Valledupar, Cesar</item><!--Varadero Valledupar-->
        <item>a 1f-36, Dg. 1 #1f-2, La Jagüa de Ibirico, La Jagua de Ibirico, Cesar</item><!--Restaurante Mary Luna-->
        <item>Calle 7 No. 19-24, Valledupar, Cesar</item><!--Sancocho Junior-->
        <item>Carrera 13A #6C-02, Barrio Los Angeles, Valledupar, Cesar</item><!--Donde Siempre-->
        <item>Cra. 6 #4-95 a 4-1, La Paz, Cesar</item><!--La Paz EN LA VIA-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurane_arroz_coco_telefono">
        <item>+5755805635</item><!--Compae Chipuco-->
        <item>+5755706175</item><!--Varadero Valledupar-->
        <item>+573215855880</item><!--Restaurante Mary Luna-->
        <item>+5755733438</item><!--Sancocho Junior-->
        <item>+5755834936</item><!--Donde Siempre-->
        <item>+5755834936</item><!--La Paz EN LA VIA-->
    </string-array>

    <!--Restaurante viuda de pescado......................................................................-->
    <string-array name="restaurante_name_viuda_pescado">
        <item>Restaurante San Roque</item>
        <item>Pescado Aguachica</item>
        <item>Cevicheria La Langosta</item>
        <item>Pabellón del Pescado</item>
    </string-array>
    <string-array name="restaurante_horario_viuda_pescado">
        <item>De lunes a domingo, 08:00 a 22:00</item><!--Restaurante San Roque-->
        <item>De lunes a viernes: 11:45 a 13:00</item><!--Pescado Aguachica-->
        <item>De  jueves a domingo, 11:00a23:00</item><!--Cevicheria La Langosta-->
        <item>De lunes a domingo: 13:45 a 06:00</item><!--Pabellón del Pescado-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_red_social_viuda_pescado">
        <item>https://www.facebook.com/Restaurante-San-Roque-1588936501370021</item><!--Restaurante San Roque-->
        <item>https://www.google.com/maps/place/Restaurante+Pescado+Aguachica/@8.3098574,-73.6206298,15z/data=!4m8!1m2!2m1!1sPescado+Aguachica!3m4!1s0x0:0x5b583a699d9ae373!8m2!3d8.3123405!4d-73.6265892</item><!--Pescado Aguachica-->
        <item>https://www.facebook.com/Cevicher%C3%ADa-la-langosta-104389351313866</item><!--Cevicheria La Langosta-->
        <item>https://www.google.com/maps/place/Pabell%C3%B3n+del+Pescado/@10.3671934,-73.6149255,8.83z/data=!4m8!1m2!2m1!1sPabell%C3%B3n+del+Pescado!3m4!1s0x8e8ab9bbf223469b:0xd8b1fe6c9fddf4be!8m2!3d10.4660988!4d-73.2459005</item><!--Pabellón del Pescado-->
    </string-array>

    <string-array name="restaurante_latitud_viuda_pescado">
        <item>8.310823</item><!--Restaurante San Roque-->
        <item>8.313116</item><!--Pescado Aguachica-->
        <item>8.309565</item><!--Cevicheria La Langosta-->
        <item>10.484733</item><!--Pabellón del Pescado-->
    </string-array>
    <string-array name="restaurante_longitud_viuda_pescado">
        <item>-73.623981</item><!--Restaurante San Roque-->
        <item>-73.626771</item><!--Pescado Aguachica-->
        <item>-73.615391</item><!--Cevicheria La Langosta-->
        <item>-73.248181</item><!--Pabellón del Pescado-->
    </string-array>
    <string-array name="restaurant_viuda_pescado_direccion">
        <item>Cl. 5 ##1006, Aguachica, Cesar</item><!--Restaurante San Roque-->
        <item>Cl. 2 #7a-119 a 7a-1, Aguachica, Cesar</item><!--Pescado Aguachica-->
        <item>Cl. 6 #28-58, Aguachica, Cesar</item><!--Cevicheria La Langosta-->
        <item>Valledupar, Cesar</item><!--Pabellón del Pescado-->
    </string-array>
    <string-array name="restaurane_viuda_pescado_telefono">
        <item>+573155179187</item><!--Restaurante San Roque-->
        <item>+573155179121</item><!--Pescado Aguachica-->
        <item>+573185971929</item><!--Cevicheria La Langosta-->
        <item>+573128765835</item><!--Pabellón del Pescado-->
    </string-array>


    <string-array name="name_actividad">
        <item>
           Parapente
        </item>
        <item>
            Senderismo
        </item>
        <item>
            Avistamiento de aves
        </item>
        <item>
            ciclomontañismo
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="title_actividad">
        <item>¿Alguna vez te has preguntado cómo ven las aves el mundo desde arriba?</item>
        <item>Maravillese con el paisaje mientras relaja su cuerpo y mente</item>
        <item>¿Quien quisiera ser un ave para volar?</item>
        <item>Ejercítate conociendo y respirando aire fresco en nuestra región.</item>
    </string-array>

    <string-array name="description_actividad">
        <item>

Descúbrelo!, vamos a volar en Parapente en el Manaure, Cesar

Admira la majestuosidad del la imponente Sierra Nevada de Santamarta desde el aire, disfruta de la belleza de nuestros atardeceres, sobrevuela un área con el espíritu mágico de la ancestral cultura Aruaca.

¡Olvídate de tus miedos volando en parapente!
​
En dónde puedo volar cerca a la costa?
Voladero Manaure Aventura, A 15 minutos de Manaure y 45 min de Valledupar.
        </item>
        <item>
            Este plan es perfecto para todo aquel que disfrute ejercitar su cuerpo, disfrutando de la naturaleza y el clima fresco de la mañana.

Mirador del Santo Ecce Homo. Si visitas Valledupar puedes realizar caminatas por el parque lineal del rio Guatapurí y conectar
con los senderos del cerro del mirador del Santo Ecce Homo.

Manaure: En este municipio encontraras el Cerro de la Cruz y los caminos hasta Sabana Rubia.

Recomedaciones: Ropa y calzado adecuados. Si realizas estas actividades en Valledupar ten en cuenta que el clima es cálido y seco,
la hidratación es fundamental. En Manaure ten en cuenta que la mayoría de los senderos son en altura; en el caso de Sabana Rubia
llegarás hasta los 3.000 m.s.n.m por lo que debes llevar ropa para clima frio.
        </item>
        <item>
            el departamento tiene registrada cerca de 800 especies, lo que la hace en una zona muy atractiva para esta actividad.
Si usted es apasionado por esta actividad, le encantará visitar uno de los siguientes lugares que son
reconocidos por esta actividad:
Serranía del Perijá.
Sierra Nevada.
Ciénaga de Zapatosa.
Bosque seco del Valle del Cesar.
Para mas información visite el sitio
https://www.siturcesar.com/actividades/ver/3
        </item>
        <item>


            ¿Qué opinan los especialistas?
            Juan Felipe Gutiérrez, médico internista egresado de la Universidad de
            Cartagena y especialista de la Universidad del Norte, asegura que en
            términos generales este tipo de ejercicio es muy benéfico.
            “Es un ejercicio aerobio, significa que toda la energía que se utiliza deriva
            del metabolismo en presencia de oxigeno habiendo mínima producción de ácido
            láctico (el principal responsable de los dolores musculares de los días siguientes a la actividad física).</item>
    </string-array>
</resources>
