<resources>
    <string name="app_name">Guia del Cesar</string>
    <string name="text_info">CONOCE MÁS SOBRE VALLEDUPAR Y SUS ALREDEDORES</string>

    <!-- here is the data of the dishes -->
    <string-array name="name_plato">
        <item>CHIVO ASADO</item>
        <item>CARNE DE RES ASADA</item>
        <item>ARROZ DE COCO</item>
        <item>SANCOCHO TRIFASICO</item>
        <item>VIUDA DE PESCADO</item>
    </string-array>

    <string-array name="description_plato">
        <item>
            PREPARACIÓN

            Prepare una salmuera con el jugo de limón, el vinagre, el aceite, los ajos, las cebollas, las yerbas y los aliños. Revuelva bien y ponga las presas del chivo a adobar por unas horas. Asiste las brasas al vivo y coloque las presas sobre una parrilla. Aselas por ambos lados hasta que estén doradas, rociandoles la salsa por encima. Acompáñelo con yuca frita y arroz blanco.
        </item>
        <item>
            Preparar la carne asada:

            1 - Se limpia la carne. Se le quita la grasa y los nervios desagradables.
            2 - Se le añade la sal, al gusto.
            3 - Calentar el aceite. Cuando esté muy caliente se añadirá la carne, para dorarla.
            4 - Añadirle los dientes de ajos, las zanahorias y las cebollas
            5 - Todo al horno 180 200 grados unos 20 minutos. Vigilad que no se queme.
            6 - A mitad de la preparación, añadir el vaso de vino. Y seguid asando.
            7 - Sacad la carne del horno y servir con su salsa aparte. No te quemes!!
        </item>
        <item>
            Instrucciones:
            Partir el coco en trozos pequeños y licuarlo en su propia agua. colar y dejar el bagazo aparte. Licuar nuevamente el bagazo de coco con el agua tibia. Aparte, en una olla poner a calentar a fuego medio, la primera leche del coco con el azúcar y dejar cocer gasta que se ponga dorado. Incorporar la segunda agua de coco, la gaseosa la sal, y las pasas. dejar hervir. Añadir el arroz y mezclar dejar secar y agregar mantequilla, tapar la olla y continuar la cocion a fuego bajo hasta que el grano seque completamente. Acompañarlo con tajadas de plátano.
        </item>
        <item>
            Preparación:
            Sazone las carnes y cocínelas sin dejar que se ablanden totalmente. Agregue el agua. Cuando hierva, añada las viandas. Deje hervir por unos minutos, y luego añada el jugo de naranja agria y el resto de los ingredientes. Cuando esté todo cocido y con el espesor deseado, rectifique la sal.
            Sirve para 6 personas
        </item>
        <item>
            Preparación:
            Pon a hervir el agua en una olla con la cebolla, el ajo, el cilantro, la sal, la pimienta y el comino. Agrega los plátanos y con intervalos de 10 minutos añade la papa, la yuca, la arracacha y la ahuyama. Agrega los pescados y cocina a fuego medio 20 minutos con la olla tapada. Saca los pescados y el resto de los ingredientes y sírvelos bañados con el resto de los ingredientes. Cuela el caldo y sírvelo aparte con mucho cilantro.
        </item>
    </string-array>

</resources>
