<resources>
    <string name="app_name">Guia del Cesar</string>
    <string name="text_info">CONOCE MÁS SOBRE VALLEDUPAR Y SUS ALREDEDORES</string>
    <string name="descripcion">Descripción :</string>
    <string name="string_municipio_eventos">Eventos que se realizan en los diferentes municipios del cesar</string>

    <!-- here is the data of the dishes -->
    <string-array name="name_plato">
        <item>CHIVO ASADO</item>
        <item>CARNE DE RES ASADA</item>
        <item>ARROZ DE COCO</item>
        <item>SANCOCHO TRIFASICO</item>
        <item>VIUDA DE PESCADO</item>
    </string-array>

    <string-array name="description_plato">
        <item>
            El chivo asado es una plato tipico de la region del Cesar, en gran parte de los municipios se prepara mas que todo para matrimonios y festividades...
        </item>
        <item>
            La carne Asada es un plato que se prepara  mas que todo para reuniones con familiares y amigos, celebrar festividades o fechas especiales...
        </item>
        <item>
            El Arroz con coco es una de las especialidades de la cosina Cesarence por lo general cuando se prepara se usa como acompañante de otra comida...
        </item>
        <item>
            El saconcho trifasico o sancocho de tres carnes es un popular plato no solo en e Cesar prodia desirce que en toda Colombia...
        </item>
        <item>
            La viuda de pescado es una comida tipica de Cesar, un bocachico acompañado de yuca harinosa, patano amarillo y verde, suero y con lo que mas se antoje...
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="preparation_plato">
        <item>
            Prepare una salmuera con el jugo de limón, el vinagre, el aceite, los ajos, las cebollas, las yerbas y los aliños. Revuelva bien y ponga las presas del chivo a adobar por unas horas. Asiste las brasas al vivo y coloque las presas sobre una parrilla. Aselas por ambos lados hasta que estén doradas, rociandoles la salsa por encima. Acompáñelo con yuca frita y arroz blanco.
        </item>
        <item>
            1 - Se limpia la carne. Se le quita la grasa y los nervios desagradables.\n
            2 - Se le añade la sal, al gusto.\n
            3 - Calentar el aceite. Cuando esté muy caliente se añadirá la carne, para dorarla.\n
            4 - Añadirle los dientes de ajos, las zanahorias y las cebollas\n
            5 - Todo al horno 180 200 grados unos 20 minutos. Vigilad que no se queme.\n
            6 - A mitad de la preparación, añadir el vaso de vino. Y seguid asando.\n
            7 - Sacad la carne del horno y servir con su salsa aparte. No te quemes!!\n
        </item>
        <item>
            Partir el coco en trozos pequeños y licuarlo en su propia agua. colar y dejar el bagazo aparte. Licuar nuevamente el bagazo de coco con el agua tibia. Aparte, en una olla poner a calentar a fuego medio, la primera leche del coco con el azúcar y dejar cocer gasta que se ponga dorado. Incorporar la segunda agua de coco, la gaseosa la sal, y las pasas. dejar hervir. Añadir el arroz y mezclar dejar secar y agregar mantequilla, tapar la olla y continuar la cocion a fuego bajo hasta que el grano seque completamente. Acompañarlo con tajadas de plátano.
        </item>
        <item>
            Sazone las carnes y cocínelas sin dejar que se ablanden totalmente. Agregue el agua. Cuando hierva, añada las viandas. Deje hervir por unos minutos, y luego añada el jugo de naranja agria y el resto de los ingredientes. Cuando esté todo cocido y con el espesor deseado, rectifique la sal.
            Sirve para 6 personas
        </item>
        <item>
            Pon a hervir el agua en una olla con la cebolla, el ajo, el cilantro, la sal, la pimienta y el comino. Agrega los plátanos y con intervalos de 10 minutos añade la papa, la yuca, la arracacha y la ahuyama. Agrega los pescados y cocina a fuego medio 20 minutos con la olla tapada. Saca los pescados y el resto de los ingredientes y sírvelos bañados con el resto de los ingredientes. Cuela el caldo y sírvelo aparte con mucho cilantro.
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="name_municipios">
        <item>La paz</item>
        <item>Manaure</item>
        <item>Pueblo Bello</item>
    </string-array>

    <string-array name="Descripcion_municipios">
        <item>
            La Paz, es un municipio colombiano ubicado en el departamento del Cesar, en el área metropolitana de Valledupar, cuya cabecera municipal es Los Robles. Cuenta con una población de alrededor de 25.000 habitantes, es centro de una rica comarca ganadera (vacunos). Se localiza a 12 km al sur de la ciudad de Valledupar. Las almojábanas son parte importante de su gastronomía. Alberga una sede de la Universidad Nacional de Colombia.
        </item>
        <item>
            Manaure Balcón del Cesar es uno de los 25 municipios que conforman el departamento del Cesar en la región Andina , Colombia. Limita al norte con La Jagua del Pilar (departamento de La Guajira), al sur y al occidente con el municipio de La Paz y al oriente con la República Bolivariana de Venezuela. Es reconocido en la región por la suavidad de su clima. Posee una precipitación anual de 1361 mm. Hace parte del Área metropolitana de Valledupar.
        </item>
        <item>
            Pueblo Bello es uno de los 25 municipios colombianos que integran el Departamento del Cesar. Se encuentra sobre la Sierra Nevada de Santa Marta a una altitud de 1200 m.s.n.m. en un estrecho valle de montaña sobre un altiplano. Es un importante centro para servicios de salud y abasto para la población Indígena de la Sierra y un atractivo sitio turístico no solo para los habitantes del Cesar sino también de otras regiones de Colombia por tener en su jurisdicción la capital de la Cultura Arhuaca Nabusímake con todas las características de la cultura indígena en pleno esplendor.
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="desciption_eventos">
        <item>
            -Festival de la Paletilla y Fiesta Patronal de la Candelaria. ...\n
            -Fiesta Patronal de San Juan Bosco. ...\n
            -Fiesta Patronal de San Juan Crisóstomo. ...\n
            -Fiesta Patronal de San José ...\n
            -Carnavales. ...\n
            -Semana Santa en Valledupar. ...\n
            -Festival Mi Pedazo de Acordeón. ...\n
            -Fiesta del Corpus Cristi.\n
        </item>
        <item>
            -Fiestas Patronales de la Virgen del Carmen:\n A una semana de dar inicio a las Fiestas Patronales de la Virgen del Carmen y el Festival del Agua, el Café y las Artesanías, proyectadas del 13 al 16 de julio en el municipio de Pueblo Bello, Cesar, el Alcalde Juan Francisco Villazón Tafur indicó que están dadas todas las condiciones para realizar el evento cultural.
            \n\n
            -El Festival del Agua, el Café y las Artesanías
            \n\n
            -concursos de Acordeón Infantil, Canción Inédita y Piqueria como aporte a nuestro folclor
        </item>
        <item>
            -Festival de la Paletilla y Fiesta Patronal de la Candelaria. ...\n
            -Fiesta Patronal de San Juan Bosco. ...\n
            -Fiesta Patronal de San Juan Crisóstomo. ...\n
            -Fiesta Patronal de San José ...\n
            -Carnavales. ...\n
            -Semana Santa en Valledupar. ...\n
            -Festival Mi Pedazo de Acordeón. ...\n
            -Fiesta del Corpus Cristi.\n
        </item>
    </string-array>
</resources>
